《自然》：喺對抗武漢肺炎方面，香港讓全世界上了一課

Hong Kong seems to have given the world a lesson in how to effectively curb COVID-19. With a population of 7.5 million, it has reported just 4 deaths. Researchers studying Hong Kong’s approach have already found that swift surveillance, quarantine and social-distancing measures, such as the use of face masks and school closures, helped to cut coronavirus transmission — measured by the average number of people each infected person infects, or R — to close to the critical level of 1 by early February.

如果早d封關個小小都無埋啦

專家真係食屎，嗰三點應該係
唔信世衛
唔信政府
唔信中共

記住唔關政府事
同我一齊多謝勇武同醫護守住第一關

支那條curve

頭兩個暗地裡讚政府
林超英

推

家居檢疫同局部封關根本on9
係香港人行運ja

全民抗疫 政府缺席

唔信港共
唔信支那
唔信世衛

留名睇榮光歸政府

香港人完美示範只要唔信港共正苦唔信中共唔信WHO
抗疫係可以好成功

如果唔係港共政府既話應該條線係貼住1咁濟

寧願用香港做例都唔用更好既台灣做例

香港經歷過沙士，經驗值係高d 既

林鄭：唔需要戴口罩

其實得一招就係
同中國共產黨有關既都唔好信

On9，唔敢擺台灣？台灣同香港並列第一

林鄭叫人信世衞，叫人唔使戴口罩的言語，還記得好清楚

相信香港醫護罷工能夠封關救港
香港人靠自己, 唔好信任何政府

唔係行運，係全世界封香港關，保護左香港
唔記得各國對香港封關好不滿，出晒警告又cut 香港航班，當時港共仲話西方大驚小怪

係香港人人自覺性高
唔信政府 唔信大陸

一早封支那關邊有咁多咩撚群組

一早block柒大陸同台灣差唔多砟

澳門同台灣就做到野，政府識郁

嚮Twitter講啦，連登有邊個唔知啊

台灣
唔信中共
唔信世衛
唔L 理國民黨

我都feel到佢讚social distancing係讚港共

死遠D啦林超英
仆街黨員仲唔死全家？

初期口罩係唔俾戴佢有無講 ?

佢都係覆述篇文既講法

Researchers studying Hong Kong’s approach have already found that swift surveillance, quarantine and social-distancing measures, such as the use of face masks and school closures, helped to cut coronavirus transmission —

應該仲有係因反送中減少左兩地人流

唔係香港勁
係香港人勁
正苦無份架
頭兩點廢架
食屎啦專家

唔信中共 得生命

因為想其他國家既公民學習下

台灣係當地政府學習

香港人夠晒互不信任先做到

香港人完全唔信政府，政府話唔駛戴口罩，即刻700人四圍搶購

賓周起頭咁款

因為香港人見證過香港政府點處理沙士，今次預計到佢係唔會吸取到教訓，亦知道港府乜鳩都跟隨支那風向，嗰種對於赤化下中門大開嘅恐懼，於是有迫出嚟嘅自我約束

台灣都幾勁

上去fb同佢講

最重要原因係
1. 反送中已經對中共不信任
2. 抗爭時市民儲咗一大埋口罩豬咀，
3. 沙士經驗，
4. 醫護罷工迫封關
5. 反送中令大陸自由行大減

如果唔係多得林奠 會連1都冇埋

上面又吹奏台灣，台灣係政府正常，大部分市民又肯配合政府，台灣嘅成功係政府同市民之間有信任，但前提係要個政府正常，又識領導。

相反，我覺得香港人做例子先係最好，領導個班咁撚on9弱智無能，但大部分香港人自己好清楚狀況，又肯自己上網搵資料，又自發買/戴口罩，醫護勇敢罷工要求封關，係可以做嘅方面盡力做，先令情況不過不失。

試下臺灣都換個香港咁撚樣嘅正苦上台，我唔覺得台灣人有香港人咁識自救喎。

而且文中強調香港人高度自律。而台灣人係靠政府，兩個唔同level

直接去Nature 條link下面果格講

This is unrelated to "How do you see science changing after the pandemic?" but I feel unsatisfied with some points about Hong Kong made in the article.

I am a Hong Kong citizen who has experienced and witnessed how Hong Kong (both the government and ordinary citizens) handled Covid19 (or first known as Wuhan virus) for the whole journey.

When I read the article, I felt very uncomfortable with the unverified claim that
"Researchers studying Hong Kong’s approach have already found that swift surveillance, quarantine and social-distancing measures, such as the use of face masks and school closures, helped to cut coronavirus transmission"

The above conclusion is not reflecting the truth. In the very beginning of rumors of the virus and thereafter suppression of news by the China Central Government, Hong Kong government assured the public of “no need for masks and business as usual”. Health and travel declaration of commuters from outsides (mainly from China) were loosely implemented which led to the outbreak in Hong Kong. The so-called “swift surveillance” and “quarantine” were either ineffectively implemented or came only after the pressure from the public on the government. The credits for cutting the virus transmission in Hong Kong should be given only to:
1) Self-discipline and high awareness of Hong Kong people against the virus
2) Hong Kong people took no trust in the announcement of “no masks” and statements of undermining the virus severity made by China Central Government, Hong Kong government and WHO
3) Experience Hong Kong learnt from SARS in year 2003
4) Strike of the medical sector forcing the government to stop admission from outsiders (mainly from China) entering Hong Kong
5) Protests in year 2019 cut down a number of China Mainlanders travelling to Hong Kong

林超英

講白d係對中國不信任
30號收到李文亮警報
2號已經call全民戴罩
信林鄭唔戴罩早就瓜晒喇

你啱，香港人戴口罩嘅諗法係，「我點知企隔離果個有無病」，而唔係驚自己傳俾人

唔信支共，CHO
香港同臺灣成為最大贏家

我覺得臺灣仲好過香港

林病又可以出嚟領功

香港台灣世界第一

簡而精
根本背後主因就係咁
其他野只不過手段黎

呢個真 Key:dont trust CCP

仲有台灣

封關其實同戴口罩一樣
互封先有用
你睇支那封關前大衝關
外國中撚曬呀

邊間教會？

仆你個街
柒婆、狗官同班禮儀廉又成功爭取

我教

讚港共

咁台灣呢

不如講下台灣國內防疫做成點

台灣係政府好
香港係市民好

各有所長

香港人不嬲高汁架啦！！！

#DontTrustCCP

幅圖話畀大家知，Hong Kong Is Not China

岩呀 不過同政府無關

依個不嬲都係扮中立嘅垃圾嚟，同黃金星一齊慳電維穩

騰訊新聞日日黑醫護罷工，比我都唔會去香港，去新加坡啦

如用信支那、政府、WHO，早就rap咗啦或者好似singkeyore咁啦，南韓就後知後覺，後面都收到科。

應該放埋台灣上去

最重要係講七婆叫人唔洗戴口罩，香港人就去搶口罩

我有做過份專題去講今次武肺

其中有部分我用澳門同香港比較（唔係想吹奏佢，有諗過用台灣但澳門嘅話大家都係特別行政區可以比較得明顯啲）

喺香港確診破千零幾嘅時侯 澳門都剩係得4x個
人瀨共佢瀨共 林太瀨得咁撚衰

林超英好藍

可以選擇唔戴
唔種族歧視（唔封）
基於人道理由 喺外地嘅港人要返屋企見親人（唔封）
要封都係封貨

CSI口罩唔知去晒邊
要人提供邊度有口罩買呢啲我都已經唔講了

澳門推實名口罩同醫生證明書已經領先全球
但外國媒體無人知

係
仲要一早買撚晒口罩準備
又封關 停賭場 搞埋交通

林太柒撚到咁我都唔好意思同人講香港20年前就有過經驗

醫生證明書真係好撚嘢，根本香港班官一遇到同中國相關問題就變到成個白痴仔咁，自我認定係奴才

一聽到不明肺炎就啦啦林上網買口罩

林鄭：戴咗口罩都要除落嚟

專家食屎啦

句話好似有問題

點解唔講埋台灣？

專家都有用嘅.
袁國勇新年前已經嚇到大家縮一縮，又不停提供advise.
無功都有勞

就算火化左 黨話你無死就無死

今次做得咁好係香港人嘅功勞，唔撚關港共政府事

之前ig仲有鬼佬拍片講香港係反面教材

政府又贏

立場報道2020/1/31 — 19:46

武漢肺炎於本港確診數字不斷增加，全城「一罩難求」，更出現通宵排隊搶購口罩情況。但特首林鄭月娥今見記者時，未回應坊間要求向市民派發口罩，亦未有回應將防疫物資納入為儲備商品的訴求，她只是表示會優先保障醫護人員的口罩需要，更引用世衛指引稱，防疫不一定需要戴口罩。

林鄭月娥今於記者會上指，香港現時物資整體緊絀，但強調會優先保障醫護人員的物資需要。她預計未來市場的口罩供應會增加，但「唔夠膽講會增加到無短缺」，因全球醫護裝備使用量大增，相信供應緊張會持續一段時間，她又表示「世衞亦都出了指引，唔一定需要戴口罩，有咩情形下需要戴口罩，有咩情形之下，可以透過其他方法保護自己，同埋防止病毒感染，我們亦都會透過加強和公眾溝通，將這個信息傳播。」

林鄭又指，政府高度關注市民排隊搶購口罩情況，但強調由懲教處生產的口罩，只供政府使用，一般不應推出市場造成競爭，如有人偷賣懲教署口罩，政府將會嚴肅追究。

她又表示如果零售商有口罩出售，但數量不多，「零售商都要諗清楚，究竟用咩方法推廣呢個出售」，以免造成市民搶購的情況，期間她一度笑出聲。

商務及經濟發展局局長邱騰華則表示指，這段時間政府口罩的使用需求大增，特別是醫院的口罩需求，政府已經加大採購網絡，但由於主要供應來自內地，須安排清關等程序協助業界，以確保口罩及保護衣可如期或盡快運送到港。

所謂專家蠢撚到

關你政府閪事咩

班垃圾專家由一月柒到而家
根本香港就係靠唔信支共世衛同戴口罩

唔該唔好講到正苦抗疫措施好
香港人戴罩係自己識保命
唔係正苦要求同強制人戴口罩
香港人善忘
所以係時候重溫

重點：

Lam said being as there is a shortage of masks in Hong Kong, officials should follow WHO advice that only certain groups of people need to wear them

信世衛，不怕

"We look at all officials who are going to meet the media. If they don’t match those criteria, they are not allowed to wear masks," the CE said.

要高風險先可以戴，其他官員唔俾戴口罩

Lam added that reporters should consider adopting the same practice.

連記者呢類需要同好多人接觸嘅職業都叫佢地考慮係咪高風險先需要戴

3不信

即刻明咩事

03 年支那讓香港上了一課

幫你附圖

同埋唔係之前半年既抗爭
搞到大部分支那人唔敢黎香港
如果唔係齋以柒婆既封關政策
一早衰左啦

係都吹奏台灣啦
講香港笑撚死人咩

事關香港人最唔信政府

其實除咗醫護之外係因為香港人防疫意識提高左好多
年初一、二已經開始戴口罩出街
冇記錯嘅話再早啲

Lam tried to take ALL the credit !!

五十步笑百步 你放埋台灣幅圖上去先講啦
香港從來都係崇優 要幾折墮先淪落到同最差去比

唔好相信支共就會救到人類一命

林鄭真係有d料到

咁近病毒火山口加上冇封大陸關口，錄得咁嘅數字的確好撚巴閉

多謝羅湖月炸彈勇武
多謝罷工醫護
係你哋守護咗香港

政府去食屎啦

回力鏢
全世界恥笑香港嗰陣，香港已經戴緊口罩，而家全世界笑唔出啦

好簡單
對於支共嘅不信任

btw,佢漏咗台灣

777領功

intense surveillance?
問過剪手帶周街走班人未？

使唔使提返佢地
香港政府當日係叫人無事唔使帶口罩
係市民先知先覺自行帶罩

正確!!!!!!!!!!!
唔係香港醫護企出黎話要求封關, 今日成為第二個武漢

係香港人讓世界上左一課

戴口罩係再早啲
今年已經少左好多人拜年 開始自我隔離
一過完年就開始work from home

林超英係藍屍

政府「帶口罩講唔到嘢！ 」

市民 周圍扑口罩， 政府就叫有口罩供應商同政府講

佢之前都話帶左要除啦
現家又唔撚見佢除
香港人唔信政府先係岩

講得好

台灣gym都唔洗封
零確診好耐啦屌

支那既假數真係好睇
死左九百幾萬支那狗都可以做到條數咁靚

巴打有冇放上Twitter 俾全世界知

估唔到咁耐先見到呢張嘢

檢條撚
監條撚

香港做得咁好原因只係因為香港人識戴口罩 檢疫 監測呢d政府野唔好痴埋黎攞榮耀

Hk no.1!!!!!!!

Btw don’t let 林鄭 take all the credit

封左關勁過台灣添啦

同埋阻到好多轉機

傳俾外國都少好多

可借冇

仲有話封關係歧視

但全世界都做緊

屌 全靠港人自救
咪拎政府出黎托柒

搞清楚先
係全民自救

港共政府只係拖後腿
唔封關
信世衞
唔洗戴口罩
戴都除返落嚟
口罩採購唔係好成功

走得太前

都要個政府夠on9，d人先可以咁齊心，隔硬尼講都有少少功勞既。

push

台灣防疫表現吊打香港啦

香港係勝在有香港人咋

係市民【堅持三不信】
先有呢個成績。

死廢老林超英 我屌你老母又讚政府

好似啲中學雞作實驗數據咁

Pin

公民抗疫成功例證, KO埋個政府

為呢件事打飛機的時候諗下林鄭點邀功， 佢個仆街樣

反中亂港的林超英
一個小香港，點可以拎黎同其他國家比較呢

hope so…

可以平完又上返

全靠香港人自救咋
唔關港共政權事

台灣？

政府企開啲啦屌你老母
香港人高質自救咋

最緊要相信美國，相信連衛兵

班白左專家真係食屎大，侵侵9up幾句就衝住出黎屌，支那d數據假到離譜自己就繼續用扮睇唔到，有咩事撻句科學精神唔識政治就戴晒頭盔

九唔撚搭八

原因只有一個

D仆街一開始重話唔撚洗戴口罩，CLS

用支那數據

支那線

迅速監測->多謝政府！
適當檢疫->再多謝政府！
全民合作->再一次多謝政府，仲有連登仔配合，都要多謝埋！

大家一齊唱下獅子山下啦！
人生中有欢喜！
难免亦常有泪
我哋大家……

仲有一月個陣香港人已經係咁係度研究bfe pfe邊隻有用邊隻廢
我相信大部分外國人而家都仲係戴緊d根本0保護效力既口罩
呢樣野先係領先全球既原因

冇錯。台灣係政府同國民都做得好；而香港完全係靠香港人自己。

俾外遊狗累死😔

係香港人有錢都漏油就真
貴一貴都要搶口罩，仲要唔高級唔貴唔買

鬼佬邊有咁既能力？

一同其他國家比較就顯得好撚假

九唔搭八喺邊呀不如你解釋吓

多謝香港人自己自救